---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
comments: true
date: "2007-11-19T18:27:35Z"
slug: regexp-nossa-de-cada-dia
tags:
- Ferramentas
- Web
- Regexp
theme:
  name: twitter
title: Regexp nossa de cada dia!
wordpress_id: 212
---

Um professor da Unicamp com quem fiz 3 cursos sempre dizia que cada desenvolvedor deve possuir a sua caixinha de maldades. E por maldades, entenda ferramentas aplicáveis no dia a dia. Eu tenho algumas que considero indispensáveis para qualquer desenvolvedor. **Expressão regular** é uma delas. Aprender a sintaxe e usar corretamente **regexp** podeser complicado no início, mas o esforço vale a pena.

Descobri um site bem legal para testar suas habilidades nesta área, o [RegexPal](http://regexpal.com/). A interface é das mais simples possíveis: escreva a sua expressão regular na caixa de texto superior, e o texto na caixa inferior. O site usa a mágica do Javascript para analisar e exibir em tempo real quais pedaços do texto são capturados pela expressão.

E ainda a este respeito...

[](http://xkcd.com/208/)


[![](/images/2007-11-19-regexp-nossa-de-cada-dia/regular_expressions.png)](http://xkcd.com/208/)




**[ Via XKCD](http://www.xkcd.com/208/)**
